［屌你老母］新工會湧現搶攻特首選委會 羅致光：難應付逾千申請 本月僅能處理約 60 宗

自反修例運動開始，民間多次發起「三罷」行動，促使不少工會組成，近日民主派期望搶佔功能組別，以至明年的特首選委會選舉，進一步促成更多人組織新工會。勞工及福利局局長羅致光今日（12日）發表網誌表示，今年 1 月至 3 月收到的新職工會的登記申請多達 1,578 宗，是去年的近 10 倍，截至 3 月底，仍有 1,607 宗申請正在處理。

工會成立後需要運作 12 個月，才可申請成為選民，故新工會未能參與今年的功能組別選舉，如要在來年的行政長官選舉委員會中投票，新工會要在今年 5 月前完成登記，才可能在選舉前運作足夠時間，並取得選民資格。不過，羅致光說由於人手有限，難以應付「海嘯式」的申請數目，預計在 4 月內僅能完成處理約60宗申請，其餘 1,500 多宗將於 5 月後陸續處理。

羅致光在網誌表示，自去年底開始，社會上籌組工會的氣氛突趨熾熱，據他網誌上的圖表顯示，登記的數目在去年的 6 月至 11 月間只有 0 至 14 宗申請，去年 12 月至今年 2 月突增至每月過百宗，3 月更增至近千宗。他說，以過往每年處理 10 至 30 宗申請的人手，要 50 年才能完成處理今年首 3 個月的新申請，又說現時已安排額外人手，估計已增加 12 倍的人力處理。

羅致光預計在 4 月內能完成處理約 60 宗申請，其餘 1,500 多宗將於 5 月後陸續處理，又説鑑於每宗申請的情況有別，處理的時間亦不盡相同，現階段無法預計最終可在今年完成的工會登記數目。他說因應疫情實施的特別上班安排，要再「加碼」調配人手有一定困難，又說受到疫情影響，勞資問題將大幅增加，勞工處需要調動內部人手支援受影響勞工，認為在有限的時間和人力資源下，要處理海量般的申請難度極大。

1個月60宗
咪成兩年已處理哂？

政府是否全面與勞工為敵

賤種政權

明日大愚又唔見你話無資源屌你老母羅致光

然後就做左藍狗個d 工會先

一貫風格, 出埋d陰招dllm